曾國祥被小粉紅翻舊賬狙擊 疫情為由退出大陸綜藝節目

曾志偉兒子曾國祥憑執導的電影《少年的你》，在中、港、台各大電影頒獎禮中獲得好成續，更讓女主角周冬雨成為三金影后（金像獎、金馬獎、金雞獎）。此外，《少年的你》更會代表香港角逐第93屆奧斯卡金像獎最佳國際影片。曾國祥成為炙手可熱的導演，大陸綜藝節目《我就是演員》亦力邀他參加，與章子怡、《延禧攻略》監製于正等一同擔任節目的考核官。《我就是演員》今晚播出首集，但曾國祥卻在下午宣佈因武漢肺炎疫情的隔離問題，選擇退出該節目，原本理由合情合理，可是大陸網民卻質疑他因為早年曾支持雨傘運動，基於政治原因被Out。《蘋果》就此事曾聯絡曾國祥，但未有回覆。

已錄影節目全部被删

其實在12月9日時，《我就是演員》的官方微博以「他用鏡頭敘述故事，他用影像傳遞共鳴。屬你最有『演』光，歡迎導演考核官曾國祥！」來介紹曾國祥，不過昨日突然傳出節目中的考核官人物有變動，而該節目的導演亦在微博留了一個「難」字。今日下午，曾國祥在微博出post，表示因防疫與行程問題，跟《我就是演員》的錄影有衝突，故要退出該節目：「因為工作原因要往返多地，鑑於目前防疫情況，我的行程會與《我就是演員》的錄製需求有所衝突。」而曾國祥又謂因為賽制問題，自己缺席錄影會造成內容割裂，故為了節目整體的連貫性和賽制有效性，故在溝通下決定對已錄製的內容刪除，而之後自己亦不會再參與該節目錄影。

撐雨傘運動被質疑政治立場

曾國祥以疫情為由退出《我就是演員》，但卻有消息指他離開節目的真正原因，是由於他在2014年，與當時仍是女友的王敏奕，到金鐘支持雨傘運動，一眾小粉紅日前翻舊賬，翻出當日的舊聞鬧他是「港獨」，而當得知曾國祥退出後，一眾小粉紅又留言「有那麼簡單？」、「難道之前不知道行程有衝突嗎？接了這個節目又安排別的節目？」、「請發出你的政治立場，給大家看看你的那顆中國心！」、「港獨滾出大陸！不要來內地撈錢行嗎？」

黃絲仲返大陸真係好蠢

關咩事要狙擊一早狙擊佢d電影啦，佢出名果幾套都係大陸戲

中國人反美咪一樣用iPhone

翻舊帳支那人最耍家

屌你點解佢米奇老鼠咁撚矮生到個仔咁撚高？真係親生？

佢一直有上大陸綜藝，果時唔搞佢？

佢老母高，佢阿哥矮

你養佢?

搞掂左主要敵人未到次要敵人lo
不停鬥爭